---
title: 微服务比 SOA 进步的地方
---

- 分布式服务组成的系统。

意味着各个系统都将会是有多个分布式的服务组成，而不是传统 SOA架构中基于“中心化”企业服务总线（ ESB）的方式构建服务架构，更多是采用系统提供服务的方式实现系统间的打通和交互。

- 按照业务而不是技术来划分组织以及做有生命的产品而不是项目。

传统 SOA 实施的方式是以项目的方式实施，而不是以做产品的方式让服务在业务发展过程中快速演化。

- 智能化服务端点与傻瓜式服务编排。

更加强调了能力向服务端的迁移，而不是像传统 ESB 的方式，将整体服务架构中的所有核心能力都运行在 ESB 上。

- 自动化运维和系统容错。

这两点则是在微服务架构建设后，对于整体服务的运维管控和平台高可用性和稳定性方面提出了更高的要求。